# Operaciones

## 1.- x³(x⁵)
Resultado:
x³(x⁵) = x^(3+5) = x⁸

## 2.- a³b(a²b³)
+ Agrupar las bases iguales:
  + Las bases a y b se repiten en ambos términos.
  + Aplicar la propiedad de la multiplicación de potencias:
    + Para las bases a: a³ * a² = a^(3+2) = a⁵
    + Para las bases b: b * b³ = b^(1+3) = b⁴
  + Multiplicar los resultados: a⁵ * b⁴ = a⁵b⁴
  + Resultado: a³b(a²b³) = a⁵b⁴

## 3.- (2m)³(2m)²
+ Aplicar la propiedad distributiva de la potencia:
  + Elevamos cada factor dentro de los paréntesis a la potencia indicada.
  + (2m)³ = 2³ * m³ = 8m³
  + (2m)² = 2² * m² = 4m²
+ Multiplicar los resultados:
  + Multiplicamos los resultados obtenidos en el paso anterior.
  + 8m³ * 4m² = 32m^(3+2) = 32m⁵
  + Respuesta final:
    + (2m)³(2m)² = 32m⁵

## 4.- (5ab)⁴(5ab)
+ Aplicar la propiedad distributiva de la potencia:
  + Elevamos cada factor dentro del paréntesis a la potencia indicada.
  + (5ab)⁴ = 5⁴ * a⁴ * b⁴ = 625a⁴b⁴
  + (5ab) = 5ab
+ Multiplicar los resultados:
  + Multiplicamos los resultados obtenidos en el paso anterior.
    + 625a⁴b⁴ * 5ab = 3125 a^(4+1) b^(4+1) = 3125a⁵b⁵
+ Respuesta final:
  + (5ab)⁴(5ab) = 3125a⁵b⁵

## 5.- (7m⁵n²)²(7m⁵n²)³
+ Aplicar la propiedad distributiva de la potencia:
  + Elevamos cada factor dentro de los paréntesis a la potencia indicada.
    + (7m⁵n²)² = 7² * (m⁵)² * (n²)² = 49m¹⁰n⁴
    + (7m⁵n²)³ = 7³ * (m⁵)³ * (n²)³ = 343m¹⁵n⁶
+ Multiplicar los resultados:
  + Multiplicamos los resultados obtenidos en el paso anterior.
  + 49m¹⁰n⁴ * 343m¹⁵n⁶ = 16807 m^(10+15) n^(4+6) = 16807m²⁵n¹⁰
+ Respuesta final:
  + (7m⁵n²)²(7m⁵n²)³ = 16807m²⁵n¹⁰

## 6.- $\frac{x⁵}{x³}$
+ Propiedad a utilizar:
  + División de potencias con la misma base: Cuando dividimos potencias con la misma base, restamos los exponentes.
  + Aplicando la propiedad:
  + $\frac{x⁵}{x³}$ = x^(5-3) = x²

## 7.- $\frac{a⁴b⁶}{ab}$
+ Propiedad a utilizar:
  + División de potencias con la misma base: Cuando dividimos potencias con la misma base, restamos los exponentes.
  + Aplicando la propiedad:
  + $\frac{a⁴b⁶}{ab}$ = a^(4−1) b^(6−1) = a³b⁵
+ Resutado Final:
  + $\frac{a⁴b⁶}{ab}$ = a³b⁵

## 8.- $\frac{a⁴b⁶}{ab}$
**Propiedad a utilizar:** 
* **División de potencias con la misma base:** Cuando dividimos potencias con la misma base, restamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

$\frac{a⁴b⁶}{ab} = a^{(4-1)}b^{(6-1)} = a³b⁵$

**Respuesta:**

**$\frac{a⁴b⁶}{ab} = a³b⁵$**

## 9.- $\frac{(2a)⁵}{(2a)³}$

**Propiedad a utilizar:** 
* **División de potencias con la misma base:** Cuando dividimos potencias con la misma base, restamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

$\frac{(2a)⁵}{(2a)³} = (2a)^{(5-3)} = (2a)²$

**Expandiendo el cuadrado:**

(2a)² = 2² * a² = 4a²

**Respuesta:**

**$\frac{(2a)⁵}{(2a)³} = 4a²$**

## 10.- $\frac{(4mn)⁴}{(4mn)²}$ 

**Propiedad a utilizar:** 
* **División de potencias con la misma base:** Cuando dividimos potencias con la misma base, restamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

$\frac{(4mn)⁴}{(4mn)²} = (4mn)^{(4-2)} = (4mn)²$

**Expandiendo el cuadrado:**

(4mn)² = 4² * m² * n² = 16m²n²

**Respuesta:**

**$\frac{(4mn)⁴}{(4mn)²} = 16m²n²$**

## 11.- (a³)²
**Propiedad a utilizar:**
* **Potencia de una potencia:** Cuando elevamos una potencia a otra potencia, multiplicamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

(a³)² = a^(3*2) = a⁶

**Respuesta:**

**(a³)² = a⁶**

## 12.- (p²q³)³
**Propiedad a utilizar:**
* **Potencia de una potencia:** Cuando elevamos una potencia a otra potencia, multiplicamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

(p²q³)³ = p^(2*3) * q^(3*3) = p⁶q⁹

**Respuesta:**

**(p²q³)³ = p⁶q⁹**

## 13.- ([2x]⁻¹)³
**Propiedades a utilizar:**

* **Potencia de una potencia:** Cuando elevamos una potencia a otra potencia, multiplicamos los exponentes.
* **Potencia de un cociente:** Para elevar un cociente (una fracción) a una potencia, elevamos tanto el numerador como el denominador a esa potencia.

**Aplicando las propiedades:**

1. **Elevamos el exponente interno:** 
   ([2x]⁻¹)³ = (2⁻¹x⁻¹)³

2. **Aplicamos la potencia de una potencia a cada factor:**
   (2⁻¹x⁻¹)³ = 2⁻¹*³ * x⁻¹*³ = 2⁻³ * x⁻³

**Simplificando los exponentes negativos:**

* Un exponente negativo indica el inverso multiplicativo. Es decir, a⁻¹ = 1/a.
* Entonces:
   2⁻³ = 1/2³ = 1/8
   x⁻³ = 1/x³

**Sustituyendo los valores:**

(2⁻¹x⁻¹)³ = (1/8) * (1/x³) = 1 / (8x³)

**Respuesta:**

**([2x]⁻¹)³ = 1 / (8x³)**

## 14.- $(\frac{(2m)}{(3n)})⁰$
**Propiedad a utilizar:**

* **Cualquier número (excepto 0) elevado a la potencia 0 es igual a 1.**

**Aplicando la propiedad:**

Dado que cualquier número distinto de cero elevado a la potencia 0 es 1, entonces:

$(\frac{(2m)}{(3n)})⁰ = 1$

**Respuesta:**

**$(\frac{(2m)}{(3n)})⁰ = 1$**

## 15.- $\frac{x²y⁻³}{a⁻¹b⁴}$
**Propiedades a utilizar:**

* **Exponentes negativos:** Un exponente negativo indica el inverso multiplicativo. Es decir, $a^{-n} = \frac{1}{a^n}$.
* **División de potencias con la misma base:** Cuando dividimos potencias con la misma base, restamos los exponentes.

**Aplicando las propiedades:**

1. **Eliminamos los exponentes negativos:**
   * Llevamos las variables con exponentes negativos al denominador (si están en el numerador) o al numerador (si están en el denominador), cambiando el signo del exponente.
   * $\frac{x^2}{y^3 * a^{-1} * b^4} = \frac{x^2 * a}{y^3 * b^4}$

2. **Simplificamos (si es posible):**
   * En este caso, no hay términos semejantes para simplificar más.

**Respuesta final:**

**$\frac{x²y⁻³}{a⁻¹b⁴} = \frac{x^2a}{y^3b^4}$**

## 16.- $(\frac{m⁻²n}{m³n⁻³})⁴$
**Pasos a seguir:**

1. **Simplificar la fracción interna:**
   * **Regla de la división de potencias con la misma base:** Al dividir potencias con la misma base, restamos los exponentes.
   * $\frac{m^{-2}n}{m^3n^{-3}} = m^{-2-3}n^{1-(-3)} = m^{-5}n^4$

2. **Aplicar la potencia externa:**
   * **Regla de la potencia de una potencia:** Al elevar una potencia a otra potencia, multiplicamos los exponentes.
   * $(m^{-5}n^4)^4 = m^{-5*4}n^{4*4} = m^{-20}n^{16}$

3. **Eliminar el exponente negativo:**
   * **Regla de los exponentes negativos:** Un exponente negativo indica el inverso multiplicativo. Es decir, $a^{-n} = \frac{1}{a^n}$.
   * $m^{-20}n^{16} = \frac{n^{16}}{m^{20}}$

**Respuesta final:**

**$(\frac{m⁻²n}{m³n⁻³})⁴ = \frac{n^{16}}{m^{20}}$**

## 17.- (m⁴n⁵)²
**Propiedad a utilizar:**

* **Potencia de una potencia:** Cuando elevamos una potencia a otra potencia, multiplicamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

* (m⁴n⁵)² = m⁴*² * n⁵*² = m⁸n¹⁰

**Respuesta final:**

(m⁴n⁵)² = **m⁸n¹⁰**

## 18.- ([3a]²)⁵
**Propiedad a utilizar:**

* **Potencia de una potencia:** Cuando elevamos una potencia a otra potencia, multiplicamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

1.  **Elevamos el exponente interno:** 
     ([3a]²)⁵ = (3²a²)⁵ 
     (Recuerda que (3a)² = 3²a²)

2.  **Aplicamos la potencia de una potencia a cada factor:**
     (3²a²)⁵ = 3²*⁵ * a²*⁵ = 3¹⁰ * a¹⁰

**Respuesta final:**

([3a]²)⁵ = **3¹⁰a¹⁰**

## 19.- (2m²n³)⁻²
**Propiedad a utilizar:**

* **Potencia de una potencia:** Cuando elevamos una potencia a otra potencia, multiplicamos los exponentes.
* **Exponente negativo:** Un exponente negativo indica el inverso multiplicativo. Es decir, a⁻ⁿ = 1/aⁿ.

**Aplicando las propiedades:**

1. **Elevamos cada factor dentro del paréntesis al exponente externo:**
   (2m²n³)⁻² = 2⁻² * (m²)⁻² * (n³)⁻²

2. **Multiplicamos los exponentes:**
   2⁻² * (m²)⁻² * (n³)⁻² = 2⁻⁴ * m⁻⁴ * n⁻⁶

3. **Eliminamos los exponentes negativos:**
   2⁻⁴ * m⁻⁴ * n⁻⁶ = 1/2⁴ * 1/m⁴ * 1/n⁶

4. **Simplificamos:**
   1/2⁴ * 1/m⁴ * 1/n⁶ = 1 / (2⁴ * m⁴ * n⁶) = 1 / (16m⁴n⁶)

**Respuesta final:**

(2m²n³)⁻² = **1 / (16m⁴n⁶)**

## 20.- (3h)⁰
**Regla a recordar:**

* **Cualquier número (excepto 0) elevado a la potencia 0 es igual a 1.**

**Aplicando la regla:**

* (3h)⁰ = 1

**Respuesta final:**

(3h)⁰ = **1**

## 21.- ([2ab]³)⁰
**Regla a recordar:**

* **Cualquier número (excepto 0) elevado a la potencia 0 es igual a 1.**

**Aplicando la regla:**

* ([2ab]³)⁰ = 1

**Respuesta final:**

([2ab]³)⁰ = **1**

## 22.- a^(x+2) * a^(x-1)
**Propiedad a utilizar:**

* **Producto de potencias con la misma base:** Cuando multiplicamos potencias con la misma base, sumamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

* a^(x+2) * a^(x-1) = a^[(x+2) + (x-1)]

**Simplificando los exponentes:**

* a^[(x+2) + (x-1)] = a^(x + 2 + x - 1) = a^(2x + 1)

**Respuesta final:**

a^(x+2) * a^(x-1) = **a^(2x+1)**

## 23.- x^(2a+b) * x^(a+b)
**Propiedad a utilizar:**

* **Producto de potencias con la misma base:** Cuando multiplicamos potencias con la misma base, sumamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

* x^(2a+b) * x^(a+b) = x^[(2a+b) + (a+b)]

**Simplificando los exponentes:**

* x^[(2a+b) + (a+b)] = x^(2a + b + a + b) = x^(3a + 2b)

**Respuesta final:**

x^(2a+b) * x^(a+b) = **x^(3a+2b)**

## 24.- 7^(m-2) * 7^(m+2)
**Propiedad a utilizar:**

* **Producto de potencias con la misma base:** Cuando multiplicamos potencias con la misma base, sumamos los exponentes.

**Aplicando la propiedad:**

* 7^(m-2) * 7^(m+2) = 7^[(m-2) + (m+2)]

**Simplificando los exponentes:**

* 7^[(m-2) + (m+2)] = 7^(m - 2 + m + 2) = 7^(2m)

**Respuesta final:**

7^(m-2) * 7^(m+2) = **7^(2m)**
